蔡英文醫院探視傷患緊握阿嬤手 受驚陸客：謝謝總統

▲總統蔡英文、花蓮縣長傅崐萁赴雲翠大樓堪災。（圖／記者張一中攝，下同）

花蓮規模6.0強震造成4死225人受傷，總統蔡英文7日親赴花蓮慈濟醫院探視傷患，其中也關心來自北京自由行的陸客，並協調海基會的同仁前來關注他們，讓受驚的陸客滿懷感激直說「謝謝總統。

根據最新消息，統帥飯店的2名員工都仍生存，消防署特搜隊先用生命偵測雷達從統帥大
樓第三面，從4樓垂直向下探測，出現3次間斷生存者訊息，距離6.5米，為求精準，再由
第三面外牆進行水平偵測，亦出現3次間斷訊息，距離1.3-1.5米，研判受困者相對位置，
且由現場工作人員說明，2人在1樓櫃台，經特搜隊實施破壞搜索，並透過敲擊，得到回應
，確定2人均生存，目前持續進行救援。

另外，原本失聯人數達上百人，下午1時30分的最新資訊則減少為85人，剩下國盛六街2號
、4號失聯24人；國盛六街41號失聯8人、雲門翠堤大樓住戶失聯43人，大樓內的漂亮寶貝
旅店失聯10人。

在死者方面，仍維持4人，為60歲林姓女子、66歲劉姓男子、戴姓男子，及1位女性身份待
查；受傷人數則有243人。

為此，蔡英文特別前往花蓮慈濟醫院一一探視傷患，關心傷患們有沒有受到驚嚇，其中也
緊握阿嬤、阿公的雙手，向他們打氣說，「林院長會把大家照顧得很好的，在這裡好好修
養。」

其中，也包括來自北京環島自由行的陸客，向醫師了解該陸客有傷到肌肉的部份，也已經
進行初步縫合，慶幸沒有傷到骨頭；總統接著說，「那你們可能要在這裡一陣子，我們請海基會的人來看看你們好嗎？」備受關心的陸客也趕緊回，「好的，謝謝總統。」

至於大陸方面，也關心台灣災情，國台辦主任張志軍7日上午與傅崑萁通電話，表達誠摯
慰問，強調兩岸同胞是血濃於水的一家人，「我們願派遣救援隊赴台協助救災，願意及時
提供各方面必要協助，期盼災區民眾早日克服困難，重建家園。」

國台辦發言人安峰山表示，大陸對於台灣花蓮縣發生強烈地震高度關切，國台辦、海協會
也已緊急啟動涉台突發事件應急機制，了解情況，並願意派遣救援隊協助救災。

蔡英文醫院探視傷患緊握阿嬤手 受驚陸客：謝謝總統

RIP冇得返北京啦

rip 下世小心啲講野

我都聽到了

所以話支那人賤種奴隸dna平時屌台灣乜柒乜柒

見到台灣總統猶見主子就自動奴才化,受寵若驚咁

比你係醫院見到習總突然黎探你 你都驚啦 仲要係人地地方

大大聲嗌多謝雜種

誠實豆沙包

雜種探你呢個係冇可能既假設

不如諗下你係醫院見到淋病突然黎探你 你又會唔會驚

竟然識叫總統

佢考慮下喺台灣搵政治庇護啦

唔係台灣省咩？

中華民國台灣省囉！

無問題嘅

吸精瓶（普通話讀）百看不厭

你是正式取錄的病人嗎？

唔使北京唔係應該係好事嚟咩?

避得過地震，避唔過勞改，RIP

反了